\chapter{Podsumowanie}
\label{cha:Podsumowanie}

W rozdziale przedstawione jest podsumowanie, w którym zawarto jakie wymagania zostały spełnione oraz ich implikacje i jak zaproponowana platforma rozwiązuje przedstawione problemy. Opinana jest także możliwość dalszego rozwoju platformy iEMAS.

%---------------------------------------------------------------------------

\section{Wnioski}
\label{sec:Wnioski}

\section{Możliwości rozwoju}
\label{sec:Możliwości_rozwoju}

Można przekazywać energię z rezerwuaru rodzicom zamiast nowo narodzonemu agentowi.

Można odpalić iEMAS-a dla wielu wysp

W celu zwiększenia różnorodności populacji można, przy jej spadku wprowadzić agenta wirusa znajdującego się blisko obiektu centralnego populacji, który będzie podbierał energię od spokrewnionych od niego agentów systemowych, a będzie ją oddawał oddalonym od niego.  